眾聞 郭卓堅申司法覆核DQ鄭泳舜 法庭拒受理

眾聞
郭卓堅申司法覆核DQ鄭泳舜 法庭拒受理

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 19.03.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

「長洲覆核王」郭卓堅上周入稟申請司法覆核，質疑3.11補選中在九龍西當選的立法會議員鄭泳舜屬民建聯（民主建港協進聯盟）成員，而民建聯主張「民主建港」，質疑鄭是「想在香港搞獨立、想在香港建國」、行為「分裂國家」，認為違反鄭泳舜參選時簽署效忠特區的確認書。郭卓堅要求法庭頒令，取消鄭泳舜宣誓就任議員資格。法庭頒令拒絕受理郭卓堅的申請，他毋須支付訟費。

高等法院法官周家明今日頒下判詞，指沒有合理基礎證明民建聯主張港獨，「民主建港」四字不能單獨抽出來指民建聯支持港獨。法官表示，要了解一個政黨的宗旨、目的、意向，須看它的創黨黨章及宣言，以及有關政黨人士的言論及行為，郭卓堅無法提供證據證明他的說法，而「民主建港」的一個普通解釋，是指透過民主建設香港。至於郭卓堅向法庭呈交一張鄭泳舜的相片，相中鄭與其他人訪問美國時，橫額寫有「歡迎香港民主建國聯盟代表團訪問舊金山」。法官稱，很明顯「民主建國聯盟」是一個錯誤。

郭卓堅上周入稟申請司法覆核，呈交一張有鄭泳舜和「歡迎香港民主建國聯盟代表團訪問舊金山」字眼的照片。資料圖片

法官又指，郭卓堅申報居住長洲，並非九龍西選民，他提出的司法覆核申請是否有效是一個疑問。法官表示，一個不是候選人、也不是當區選民的人，是否可以透過司法覆核，挑戰某個選區當選議員的資格，是一個問題。法官認為，今次可用簡單的方式處理，提出的司法覆核申請是不合理。

郭卓堅在庭外稱，昨日已估計會輸，對結果並不失望，更感到開心，因若他勝訴的話，區諾軒便有機會輸（王國興協助兩名市民入稟司法覆核區諾軒資格） 。郭說：「我係笑住嚟攞判詞」。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

郭sir 好波

唔係該區選民就冇資格提出司法覆核？

真係走得快好世界，香港呢個地方已經唔適宜居住

幫法治打飛機